\section{Requisiti e progettazione}\label{sec:cert-controls-triggered-req}
Il sistema di \notification, lato Moon Cloud, deve esporre una semplice API REST che, prendendo in input l'ID
di una \aer, ritorni un array di digest delle immagini dei controlli usati in quella \aer.

Nel realizzare tale API, sono stati definiti i seguenti due requisiti.

\begin{description}
    \item[Semplicità] Il software realizzato deve essere semplice, evitando la complessità quando
    non necessaria.
    \item[Minimo impatto] Il software deve avere un impatto minimo con il resto dell'infrastruttura
    di Moon Cloud, anche per consentire un eventuale sostituzione con un meccanismo di \subscription,
    eventualmente.
    \item[Throughput] Il software espone una singola API, che, come suggerisce il nome,
    viene usata come una sorta di \emph{polling}. Per tale ragione, il software deve essere in grado
    di gestire numerose richieste contemporaneamente, garantendo un alto \emph{throughput}.
\end{description}

Per soddisfare il requisito di \emph{minimo impatto}, si è progettato un nuovo microservizio, piuttosto che estendere
il componente \moonccompmainapi. Tale servizio è stato scritto in Go, vista l'esperienza positiva
nella realizzazione del software \mooncloudcli\ (Capitolo~\ref{cicd-native}).
Come per \mooncloudcli, la prima scelta sarebbe stata Rust, tuttavia l'immaturità dei web framework
di tale linguaggio ha portato ad orientarsi su Go, considerato più solido.

L'utilizzo di Go si presta molto bene anche al soddisfacimento dei requisiti di \emph{semplicità} e 
\emph{throughput}. Per ciò che concerne la semplicità, Go è esso stesso un linguaggio semplice, che
caldeggia la realizzazione di software mantenibili. Inoltre, grazie al suo I/O asincrono, garantisce
un elevato \emph{throughput} (Sezione~\ref{subsec:cicd-native-pre-req-go}).
